中國每年胃癌新症68萬宗 佔全球半數

第12屆國際胃癌大會昨天在北京揭幕，據內地傳媒報道，中國每年約有胃癌新症68萬宗，約佔全球發病病例半數，大部分患者診斷時已屬中晚期。
其他報道：狂風雷暴 時速90公里陣風襲港
北京大學腫瘤醫院專家指出，世界各地胃癌發病率存在巨大差異，最高的地區包括東亞、東歐以及中南美洲部分地區，西歐和北美的發病率則相對較低。
胃癌與幽門螺旋桿菌感染密切相關，而作為最大的發展中國家，中國成人幽門螺旋桿菌感染率高達60%，屬於胃癌高發國家。
不健康的生活飲食習慣是導致胃癌的重要危險因素。中國學者將40歲以上具備以下條件之一者確定為胃癌高危人群，建議作為篩查對象，包括：胃癌高發地區人群；幽門螺旋桿菌感染者；曾經患有慢性萎縮性胃炎、胃潰瘍、胃瘜肉、手術後殘胃、肥厚性胃炎、惡性貧血等胃癌前疾病；胃腸道腫瘤患者父母和親兄弟姐妹；存在胃腸道腫瘤其他高危因素等。
在本港，據衛生署截至2014年資料，胃癌在本港最常見癌症中居第六位，佔癌症新症總數的3.9%，2014年全港胃癌新症共有1146宗，男性有681宗，女性有465宗。胃癌成因至今仍未完全明確，但衛生署建議市民可藉以下健康生活習慣預防或減低患上胃癌的風險：
‧飲食均衡，多吃水果和蔬菜
‧減少用鹽和食用高鹽分的食物
‧少吃鹽醃食物
‧少吃加工肉製品
‧不要吸煙
‧避免飲酒
‧保持健康體重和腰圍，以體重指標介乎18.5至22.9之間，以及男士的腰圍應少於90厘米(約36吋)，而女士的腰圍則應少於80厘米(約32吋)為目標
‧恆常運動，每星期最少做150分鐘中等強度帶氧體能活動(例如:爬樓梯或急步行)
（北京晚報/香港衛生署網站）

幅畫好正

死兩個當一雙

中国真係冇眼睇

呢樣野香港唔會好好多 隨時仲衰D
食無定時 好多日趕番工趕到早餐都唔食
做到隻狗咁 LUNCH HOUR時間短 食得促

人口佔全球半數未

數學天才

食無定時對健康有咩影響

黑心食物
地溝油

其實冇太大影響，自然界啲動物從來都唔會有定時飲食

仲以為支那人個個鐵胃食曬成個元素週期表都冇事架喎

中国美食

又大味又辣又多化學野